# Парсинг hh.ru whith API

## Пример парсинга вакансий с hh.ru, с использованием бесплатной версии API
* Информация по работе с API [здесь](https://github.com/hhru/api)
* Используется поиск, без подробных описаний вакансий `https://api.hh.ru/`
* Книга на Colab [тут](https://colab.research.google.com/drive/1-1TH87FnoW5yxWg3nIYtcEwSpbGR0mgC?usp=sharing)

### Описание поставленной задачи
Цель задания - сформировать датасет вакансий сферы ИТ, по которому можно
получить общее представление об актуальных требованиях рынка труда.
#### Часть 1.
Выполнить парсинг вакансий любого рекрутингового сайта (HeadHunter, Indeed,
SuperJob, Зарплата, и тд) с фильтром по отрасли ИТ.

Извлечь признаки вакансий и сформировать CSV-файл:
* название;
* город (можно взять по одному городу или нескольким);
* минимальная зарплата;
* максимальная зарплата;
* название компании;
* дата размещения вакансии;
* требуемый опыт работы (минимальный и максимальный);
* тип занятости (полная, частичная, и тд);
* рабочий график (например, полный рабочий день);
* описание;
* обязанности;
* требования;
* условия;
* ключевые навыки.

Можно извлечь дополнительные признаки на свое усмотрение, если есть
предположение, что эти признаки могут помочь достичь цели.

#### Часть 2.
Проведение первичного анализа сформированного датасета.
1. Выполнить двойную сортировку вакансий: сначала по значению максимальной
зарплаты, затем по значению минимальной зарплаты.
2. Разделить отсортированный датасет на 10 групп по значению максимальной
зарплаты.
3. Посчитать для каждой группы:
    1. все возможные названия вакансий и количество вхождений каждой из них в группу;
    2. среднее, максимальное и минимальное количество дней, на протяжении которых размещена вакансия на сайте (от даты парсинга)
    3. все возможные значения требуемого опыта работы и количество вхождений каждого из них в группу
    4. все возможные значения типов занятости и количество вхождений каждого из них в группу
    5. все возможные значения рабочего графика и количество вхождений каждого из них в группу 
    6. набор уникальных ключевых навыков и количество вхождений каждого навыка в группу.
#### Часть 3.
Разделить отсортированный датасет на группы по значению названия вакансии.\
Посчитать для каждой группы:
1. все возможные значения максимальной и минимальной зарплаты и количество
вхождений каждой из них в группу;
2. среднее, максимальное и минимальное количество дней, на протяжении
которых размещена вакансия на сайте (от даты парсинга);
3. все возможные значения требуемого опыта работы и количество вхождений
каждого из них в группу;
4. все возможные значения типов занятости и количество вхождений каждого из
них в группу;
5. все возможные значения рабочего графика и количество вхождений каждого из
них в группу;
6. набор уникальных ключевых навыков и количество вхождений каждого навыка в
группу.

# Предобработка hh.ru

## Пример предобработки данных, полученных из парсинга
Выполняем предобработку данных, полученных при парсинге вакансий, с целью дальнейшей их кластеризации.\
Книга на Colab [тут](https://colab.research.google.com/drive/1F0fXQ0LAktWPZ442iAu08ZE6YwXYVPJ_?usp=sharing)

**Что сделано:**
-	придуман подход и сгруппированы вакансии по названиям (например, Web-разработчик и Web-Developer можно объединить в одну группу);
-	заполнены пропуски по зарплате средним значением по названию вакансии и городу (уже по сгруппированным);
-	добавлен новый признак в датасет на основе признака “дата размещения вакансии” - количество дней с момента размещения;
-	заполнены пропуски в признаке “требуемый опыт работы” по принципу: если не указан, то опыт не требуется;
-	заполнены пропуски в признаке “тип занятости” по принципу: если не указан, то любой тип;
-	при наличии пропусков в остальных признаках заполнены по методу на свое усмотрение.

# Классификация hh.ru

## Часть 1.

* Книга на Colab [тут](https://colab.research.google.com/drive/1mUE3Lt7blbA4LiskiGomqiUexJRhWMz1?usp=sharing)
* Файл `Classify_hh_ru.ipynb`
* Данные после прошлых обработок `pre_classify_hh_ru.csv`

Выполнить сокращение датасета с помощью сокращения размерности: удалить вакансии, у которых больше 70% пропусков по признакам.

## Часть 2.

Решить задачу классификации вакансий по группам, которые были определены вами в предыдущих лабораторных. Что нужно сделать:

### Часть 2.1.

1. описать классы в текстовом файле в формате: название класса + описание вакансий, которые входят в класс (по языку программирования / по навыкам / по входящим в название словам, и тд);
2. с помощью LabelEncoder закодировать названия классов и вывести в файл в формате: № + название класса;
3. разделить исходный датасет на обучающую и тестирующую выборки в соотношении 70% и 30%;
4. выбрать минимум 3 классификатора, проверить их с помощью кросс-валидации и определить лучший классификатор.

### Часть 2.2.

1. распарсить с сайта вакансий дополнительно 6-й город, провести для него все предыдущие шаги (из предыдущих лабораторных), и НЕ добавлять этот город в общую выборку к 5 городам;
2. обучить лучшую модель из части 2.1 на выборке из 5 городов, а за тестирующую выборку принять 6-й новый город;
3. определить (предсказать) принадлежность к группам новых вакансий из 6 города с помощью обученной модели;
4. вывести в csv-файл результаты предсказания в формате по столбцам: “Предсказанная моделью группа”, “Определенная по алгоритму группа”, [Признаки вакансий].
